\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[margin=2.5cm]{geometry}
\setlength{\parindent}{0pt}
\usepackage{hyperref}


% Title Page
\title{Installation des outils pour le tuto \LaTeX}
\author{Alexandre et Hélène}
\date{\today}


\begin{document}
\maketitle

\section{Travailler en local - Texmaker}
\subsection{Installation d'une distribution}
La distribution sert de "matériel de base" à Latex. C'est l'ensemble des programmes qui vont interpréter votre code LaTeX pour créer un PDF (ou autre chose) avec.

Choisissez une des deux distributions ci-dessous (TeX Live ou MikTeX). Nous avons une préférence pour TeX Live (surtout parce que c'est quand même beaucoup plus simple à installer sous Ubuntu), mais le choix importe peu, tant que vous installez une des deux.
Les différences entre les deux distributions sont minimes. On peut citer :
\begin{itemize}
	\item Une installation plus légère pour MikTex, car elle télécharge les paquets manquants au moment de la compilation.
	\item Une installation plus robuste pour TeX Live, car elle intègre déjà tous les paquets existants
	\item Une sécurité un peu plus renforcé pour TeX Live (mais bon, il faut pousser quand même pour créer un virus avec MikTeX...)
\end{itemize}
Si vous voulez en savoir plus :\\ \url{https://www.texdev.net/2016/12/18/tex-on-windows-tex-live-versus-miktex-revisited/}

\subsubsection{Distribution TeX Live}
Pour pouvoir compiler des documents écrits en \LaTeX ~sur votre propre ordinateur, il faut commencer par installer une distribution \LaTeX. Il en existe plusieurs, nous avons choisi TeX Live.

\bigskip

Si vous êtes sous Linux il suffit d'installer le package \texttt{texlive-full}.

Si vous êtes sous Windows, on vous aime bien quand même, suivez les instructions du lien suivant \url{https://tug.org/texlive/acquire-netinstall.html} en croisant les doigts.
Si vous êtes sous Mac, préférez \href{http://www.tug.org/mactex/mactex-download.html}{MacTeX} \url{http://www.tug.org/mactex/mactex-download.html}

\subsubsection{Distribution MikTeX}
Une seconde option (surtout pour Windows ou Mac) est d'utiliser \href{https://miktex.org/download}{MikTeX} \url{https://miktex.org/download}.

Lors de l'installation, sélectionnez l'option "Install missing package : yes", ce sera plus simple !

Les premières compilations que vous ferez avec Latex pourront être assez longues si vous passez par MikTeX : c'est normal. Il installe les paquets nécessaires au fur et à mesure.


\subsection{Logiciel Texmaker}
Une fois la distribution installée, vous pouvez créer des documents dans n'importe quel éditeur de texte et les compiler à la main (c'est le style Alexandre). Ou alors utiliser un logiciel qui fera ça pour vous (c'est le style Hélène).

\bigskip

Un logiciel libre, gratuit et multi-plateformes que nous vous recommandons est Texmaker, que vous pouvez télécharger ici \url{https://www.xm1math.net/texmaker/download.html}.


\subsection{Vérifier que ça fonctionne}
Pour vérifier que les deux installations précédentes se sont bien déroulées, vous pouvez essayer de compiler le fichier source de ce document et voir si vous obtenez bien le même PDF que celui que vous êtes en train de lire :

\begin{itemize}
	\item Ouvrir \texttt{tutoLatex\_install.tex} dans Texmaker
	\item Cliquer sur "Compilation rapide"
\end{itemize}

\bigskip

Le PDF devrait s'afficher à droite de votre écran ou dans une nouvelle fenêtre. Si ce n'est pas le cas et que vous voyez des erreurs écrites en rouge sous le code, il y a un souci et vous pouvez nous demander de l'aide, les erreurs n'étant pas les plus descriptives qui soient en \LaTeX... Vous pouvez aussi essayer de regarder l'aide en ligne de Texmaker \url{https://www.xm1math.net/texmaker/doc.html} au cas où mais tous les cas de figure ne sont pas décrits.


\section{Travailler en ligne - Overleaf}
Une interface très pratique pour travailler en ligne et/ou écrire un document à plusieurs est le site Overleaf \url{https://www.overleaf.com} (pas libre, obligation de créer un compte au moins pour la personne qui crée le document). Nous l'utiliserons pendant le tuto, vous pouvez créer un compte si vous voulez voir à quoi ça ressemble et si vous voulez pouvoir enregistrer des documents mais ce n'est pas absolument nécessaire.


\end{document}
